集思廣益 如何改善傳遞資訊嘅方法

啱啱發完個惡夢
其實成個六月都發惡夢，我見到香港人係進化緊，今個夢大家好快就建立好物質急救造盾造鐵馬個啲backup野，但係有樣野依然改善唔到，就係傳資訊
頭先三面包抄，三面中間後面係完全冇共識冇連繫，我聽到體育館個面話慢慢退到大會堂，沙燕橋個面話等狗衝先退，等陣又有人話，前面有共識，被狗衝就退，叫冇gear嘅人退到大會堂個條路先，又被人屌做咩叫人走，我見住有人用大聲公叫人退，被人屌到仆街
成個情況就好似口傳口傳話隻game咁，傳到去後面，原意甚至成句野都曲解晒
所以希望喺到集合大家諗下，要點樣先可以好啲咁傳大家嘅意見

我知有人會話，be water自己決定，我覺得呢個先戇鳩，係你要自己決定，咁但係都要講出黎，大家可以處理得好啲㗎，如果多數想走，又唔講，自己走左去，咁啫係變相放棄前排，如果多數想留，都要知原來好多人想留，放膽做野㗎，仲可以叫下想走嘅人遲少少走，谷大個勢，所以我個人意見係希望大家再發夢，唔該見到有圈圈好似傾緊野，哄埋去俾下意見，唔好有堆人有共識，傳出去又被第二堆人屌，一開始就應該一齊傾好佢啦

仲有大家傾個陣可以冷靜啲，我真係見到傾到差啲打交，大家都係同路人，要打就打黑警

我冇野講

手勢？
我發夢果陣好多時都靠手勢向人群傳達向前向後仲有停呢幾個意思

set一個職位做通訊
個職位自己用嘅Walkie
報位置同 要求資源
其實一直都有
但係覆蓋得唔夠大area

問題係，有人會想走，有人想退後啲啲，有人想留喺原地，手勢就好難溝通到啲細節，例如點解退呀，點解守原地

如果一邊走一邊留，咁可以點傳？